[強國對人類終於有0.0001貢獻] 意圖暗殺金正男兒子 兩朝鮮特工北京被捕

韓國《中央日報》報道，朝鮮派到北京暗殺朝鮮勞動黨委員長金正恩（33歲）的侄子金韓松（22歲）的特工已被中國公安當局逮捕。報道引述「對朝消息人士」昨日（10月30日）表示「朝鮮偵察總局屬下的特工為暗殺金韓松展開活動，其中一部分人已經在上周被中國國家安全部逮捕，目前正關押在北京郊外的特殊設施中接受秘密調查」。

七人暗殺團

報道引述消息人士稱，朝鮮偵察總局特工暗殺團共有7人組成，他們分為支持、行動、阻擾三個小組，掌握了金韓松的所在位置並制定了接近目標的方式，但在其中兩人被逮捕後，朝鮮的暗殺陰謀已經敗露。據了解，中國公安當局在中共十九大（10月18日-24日）前後針對朝鮮等國在中國境內的活動展開了集中監視，從而提前發現了朝鮮的暗殺陰謀。

金韓松是今年2月在馬來西亞吉隆坡機場被朝鮮謀劃利用神經毒劑（VX）暗殺的金正男（金正恩的同父異母兄長）的兒子，是朝鮮國防委員長金正日的孫子，也是金正恩的侄子。《中央日報》指，金韓松父親遇害後，感到人身安全受到威脅，因此與母親李惠京（音）和妹妹金松熙（音）一起離開了平時生活的澳門。

《華爾街日報》10月1日曾報道稱「金韓松呼籲安全庇護，是擔心自己成為朝鮮政權的下一個暗殺對象」。金韓松曾批判過金正恩。

金正恩或想「以絕後患」

《中央日報》指有觀測認為，在清除了威脅自己權力的金正男之後，金正恩還打算一併清除金韓松，「以絕後患」。也有分析認為，這是朝鮮偵察總局為表達對金正恩的忠誠而自作主張做出的行為。

報道稱，此前金韓松曾於今年3月通過YouTube視頻公開自己的身份，表示自己是「朝鮮金氏家族的一員」。當時，負責保護他的組織「千里馬民防委」曾表示「我們已經與金正男的家人見面，將他們轉移到安全的地方」，並向提供幫助的美國、中國和荷蘭政府表示感謝。

對於朝鮮暗殺金韓松的意圖，韓國國家情報院表示「未掌握相關消息」。

千里馬係咩組織黎

〔國際新聞中心／綜合報導〕千里馬民防（Cheollima Civil Defense）官網聲稱，該組織是一個主要協助「脫北者」逃離北韓追蹤，並將其安置於安全地點的秘密組織。該組織也協助國外的北韓商人擺脫政府監控，使其和家人在安全脫北後團聚。此外，該組織還提供經濟資助和人權服務。
據稱千里馬民防的名稱，來自北韓於一九五七年至六一年五年計畫期間的「千里馬運動」。北韓「國父」金日成於五六年訪問降仙製鋼廠，指示要以千里馬（北韓傳說中的雙翼馬）精神生產鋼材，之後該廠便改名為千里馬製鋼聯合企業所。後來，千里馬運動成為北韓社會主義建設象徵，並稱此時代為「千里馬時代」。六○年四月，當局還在平壤萬壽台建立象徵千里馬運動的千里馬銅像。
九九年，金正日領導下的北韓又發動第二次千里馬運動，以促進經濟復甦。去年，金正恩治下的北韓勞動黨在召開第七次代表大會前，更將「千里馬運動」改為「萬里馬運動」，「大幹快幹七十天」，向勞動黨七大獻禮。會後又發動「兩百天戰鬥」，以超過平常一百倍的幹勁投入生產，實現勞動黨七大提出的五年計畫。

無人理

戇鳩先揀濕鳩大做暗殺
蝗蟈乜都封撚晒啦 金仔真係戇撚柒鳩

老共原來無放棄過扶植北韓塊壘政權

咁嘅身份入鬼國, 由你入境個刻已俾人昅到實啦

第時整個北韓特別行政區

好明顯係不嬲都係共狗養住佢哋全家啦吓嘛。 共狗要應付一旦19號倒台， 啲洗晒腦嘅人民點都要個純血嘅皇帝， 到時呢個『流亡太子』就可以返去『主持大局』，當然實際上係共狗嘅扯線公仔